【銀行加息】中銀香港加最優惠利率0.125厘 下周二起生效

中銀香港宣佈自10月2日﹙星期二﹚起，該行的港元最優惠利率由年息5厘調高至5.125厘，上調0.125厘。港元活期儲蓄存款利率由年息0.01厘調高至0.125厘，但只適用於每日存款結餘高於3,000元或以上的戶口。

該行補充，若活期儲蓄存款每日戶口結餘在100萬元或以上，將可享受額外年利率0.01厘。